其實剝智慧齒係咪只係商業世界嘅偽命題

好鬼貴
牙醫叫你剝嘅理由，就只係話好難刷，會容易蛀牙
大家分享下你有冇剝，點解剝/唔剝

因為真係好難刷

咁你係有剝？

因為真係蛀撚左仲向側邊生最後撞爆埋另外一隻正常

你可以唔聽醫生講 又冇揸住枝槍逼你

無蛀無痛咪唔洗剝囉

利申：一隻蛀咗剝咗，一隻無蛀無剝

咁慘但佢唔係頂住隻牙就會生唔到咩
定係師兄你嗰隻係廿歲前就剝，未生定？

我知可以唔聽醫生講
走入嚟鳩噏一句廢話，跟住畀粒膠係咩意思

但係你冇蛀嗰隻有冇成日攝嘢食去？

你自己生一粒刷下咪知囉
利申：有一粒 晚晚刷到懷疑人生

無
生得好靚

當你蛀左就唔係咁講
當年太耐無理痛到我真係想跳樓

未 但已經要剝
一蛀就補唔到
因為生唔晒牙冠出黎 佢幫唔到你補

唔記得詳細情況啦，20後剝，最後剝左下面2隻橫生既智慧齒同另一邊因為咁斷左既正常牙齒

會頂壞旁邊ｄ牙架，當然唔係話100%會啦 但過來人話你知，我遲咗少少剝都有ｄ後悔。。。

咁我梗係有生先開呢個post啦
但係我又唔覺刷得辛苦喎

羨慕，我隻on99

咁當年係咪即刻剝咗就冇事

以前大學有平 剝晒四隻廢時煩 洗咗6千蚊算平

明白，你剝幾錢呀？

真心慘喎冇咗隻正常嘅牙
撞斷係一瞬間，定係慢慢裂開？痛唔痛？

我應該已經頂壞曬
還是智慧齒會無止境咁生？

我都以為大學剝最平，但係最近搵到牙醫報價一千蚊一隻

唔mok會成棚牙歪哂

咁仲有咩咁貴

係 唔信可以試下由佢蛙幾年
就知咩叫痛不欲生

長痛不如短痛
打橫生既剝得仲貴

唔會

已經好歪放棄咗

剝智慧齒保住前面隻大牙，咁你自己衡量值唔值啦。智慧齒除咗難刷仲好難剝

利申：牙醫

好似係話撞到有裂痕，之後一次咬硬野就斷撚左，最仆街既係智慧齒居然完全無事

剝4隻夠換半部電話

師兄係咪淨係識用自己嘅標準去衡量人哋嘅需要

「命題」（proposition）指一個判斷性的語義，或者是真，或者是假-這已經算是常識了。
一個名詞唔係一個命題
唔好拋書包講呢d字
偽文青

香港特別貴姐
我日本5000yen一隻 剝曬

我應該一痛就會去剝
你忍到幾年真係好嘢

打橫生聽講可以萬幾蚊一隻CLS

睇嚟師兄識啲嘢，可以不吝賜教嗎

剝左4隻 好爽

以前下排牙兩隻 係牙肉入面
要用刀戒開牙肉 用電鑽鑽碎
再逐d拎出黎

你落手剝就知點解收咁貴

岩岩生果陣痛
果時都唔知點忍到
痛完之後到宜家都無事
駛唔駛剝

正呀連登有愛我就係想要啲專業意見
我知一定係剝咗最好㗎啦，但係窮人嚟講，如果條牙罅夠闊，我用牙線加漱口水係咪都夠做？

唔會x2
因為無智慧齒棚牙都會歪

好撚慘
斷嗰下係咪痛到仆街

智慧齒應該就唔會影響既
歪既話要另外剝4隻小齒

剝晒4隻埋單萬鳩幾銀

你諗深一層半部電話四千都肯俾仲要係消耗品，個手術係喺自己身上喎，你咁樣比較

你過黎我幫你剝啦一係，五十蚊隻你敢唔敢？

仲有牙肉cum住
諗緊幾時mok好

咁如果我改成「其實需要剝智慧齒」係咪就可以用命題呢個字？

多謝賜教，打標題嘅時候都覺得怪怪哋

蛀左十年

前排剝左

平時唔食甜野就無咩事,不過食野次次攝左D食物入去係好撚煩

有排可能食得多甜野,酸到仆街,想徒手蚊隻牙出黎(當然無可能)

最後搵醫生剝左,屌你而家爽到仆街

全部都夠位生，
細個換牙，如果老母見到我用條脷頂隻牙就會鬧鳩我甚至掌咀，細個係嬲嘅，
而家我好感激佢。

咁等過幾年可以飛，搞個剝牙trip都幾好

真係睇返你隻智慧齒生得幾衰先知
講真，咁樣隔空斷症講完你都唔好信啦

有friend試過
仲要唔係全身麻醉，一路聽住啲聲

無蛀應該得
其實自己都未必睇到有冇蛀
呢D野直接問牙醫好D

發生+1

無錯

舊年兩個星期剥晒3隻，一隻打橫生頂住前面要開刀，然後順便剥埋上面果隻。
另一隻因為無野頂住超生到突出

剥完後好快已正常食嘢。
同埋都諗番早啲剥就再爽啲
唔駛成日痴晒啲肉係牙縫餐餐要用牙線棒刷先整得走

又好彩橫生果隻無頂到前面果隻大牙駐
同埋手勢好過咗麻醉後都唔痛又無腫

咁又唔使講到真係落手剝，
我覺得最貴都唔係啲手工費嗰度，
牙醫讀嗰幾年書、考嘅專業試，都已經值咁貴

咁你咪唔好剝囉

依家冇事唔代表將來冇事
除非隻牙真係生得好靚仔唔阻其他牙又唔會攝嘢食入去兼勤力刷
如果唔係老來會超痛苦兼想剝都未必剝得到(尤其係隻齒生得近神經線果啲)

我自己認為趁後生剝晒佢最好，少樣嘢煩

唔係好難刷咁簡單 係佢會不停發炎 仲會搞到你隔離啲牙蛀晒

講得好撚岩呀 樓主思想仲係小學雞

不推文啦，多謝大家熱心討論，但係今日國安法又鳩拉，唔想唔小心搶咗fo

智慧齒係最無智慧嘅牙齒
我都係打橫生 生到變左個筍位扣住側邊隻牙
一剝要兩隻剝哂

態度正確

我有次去旅行其間突然好痛 返嚟睇過牙醫照咗 x 光

佢話我隻智慧齒打横生同近神經線 剝嘅會影響到條神經線

叫我考慮下係咪真係要剝

想問係咪真係有 d 咁嘅情況定其實係佢唔想剝 ?

依家我刷牙嘅時候用埋牙縫刷了隻牙同前面大牙條牙罅

Touch wood 暫時都無再牙痛 係咪可以唔剝住 ?

只記得流左好耐血，痛唔痛無咩印象

支持你唔剝
最多咪死

依啲手術如果負擔到都係香港搞啦，出左醫療意外人地份專業保險包唔包一件事，見你唔係local真係會死拖拖到你無精力claim

智慧齒真名係智障齒

同你情況一樣，最先開呢個po睇下大家點睇

咪係 ，貼近神經線 果 d 一隻要幾千 至 一萬

一千蚊都話貴，洗牙都幾百啦 樓主影響衰香港人

同盲腸一樣
無事無幹就唔使特登搞佢
有發炎 容易藏咗啲食物落去
先要處理咗佢

我下面兩隻都90度向前生
頂歪左前面排牙 好痴線
呢家下門牙同上門牙對唔齊

我刷到智慧齒喎

多謝指教

YouTube 有片，條友唔會明架啦
由佢啦

其實現代人顎骨比較細，智慧齒十個有九個都唔夠位生，生得一半咁，加上位置比較入，本身已經好難刷。講真，蛀左智慧齒相對上冇咁緊要，但如果因為一隻智慧齒而令到成個口腔發炎／前面隻牙蛀左又要補又要杜牙根，用嘅錢分分鐘多過你剝隻智慧齒
更莫講唔夠位生會郁到啲牙歪曬，啲牙永遠向人嘅中線郁，所以唔夠位生通常都會郁到啲牙
宜家好多牙醫都建議未生哂就剝，減少影響其他牙嘅風險

利申：洗牙師

夠
最多都係死一次

出左一粒only

神經線同下排智慧齒好接近 如果唔小心係會影響到架

利申 剝之前照過X光 4隻都剝晒

剝完4隻爽一世，你用半部電話嚟比

你隻牙生得靚，冇頂前面牙冇橫生冇蛀牙風險咪唔好剝

我自己就頂前牙頂到牙歪咗又橫生又易sip食物殘渣，剝左真係一天都光哂，冇一秒後悔過呢個決定

我真係冇睇錯人，師兄果然係淨係識用自己嘅標準，去衡量人哋嘅需要

而家講緊係呢四千蚊係咪一定要洗，可能我比喻用錯咗，先令你以為我寧願買電話都唔剝牙
明明兩樣都唔係必需品

真，有錢留返黎換電話啦，投資喺自己身上唔撚值

我有隻打橫生
佢生少少已經頂痛成棚牙
冇得唔剝
（要切開牙肉打碎拎出嚟）

呢個post有啲意見都幾啱用，有時間不妨追下

我兩隻生到45度
每個月都好似來m 咁總有幾日會發炎腫晒
整完之後冇再試過

橫生頂撚到你成排牙痛嗰時你再出post

未剝 不過之前聽過好似2000
你問打電話問下鄧仔間診所 剝牙聖手

咁你係咪差四千蚊開飯？係我一定叫你唔好整

電話又係你講，之後話我以己度人，幾時死全家呀你？

要睇吓係咪真係好近神經線。
呢啲嘢都係衡量風險同好處啫，好近神經線就一係儘keep乾淨(某程度上自欺欺人)，一係搵專科搞。

有冇人隻牙都算生得靚又夠位
但牙根位痛左半年 係咪因為個時生緊？

如果唔係緊急，試下排菲蠟牙科
如果你啲牙生得鳩kick，排1-2年就有得剝
每次埋單幾十蚊

蛀咗十年都頂得順
唔痛咩？人哋話牙痛慘過大病

我都無剝

都啱，謝謝你，庭佳

打和啦，super

想問下，我咁大個仔
啲智慧齒都無生出嚟
洗唔洗開刀剝？
無任何唔舒服

生得靚咪唔剝
剝咗下面一隻
勁磨牙肉
點刷都唔乾淨
一定剷除佢
$5000

正常生定橫生要開刀呀？

好奇問多句，師兄你開刀剝嗰隻幾錢？

香港睇牙係非常貴
10年前我要杜牙根同剝4隻智慧齒 好似要2千同每隻800左右
最後上左深圳搞, 杜牙根先2百幾, 剝牙好似120

多謝你回覆，有啲啟發

我個隻太大隻，逼到旁邊啲牙唔齊

Cool牙個陣順便mok埋2隻智慧齒

無任何唔舒服就可以暫時唔理。不過下次洗牙你問問牙醫，睇吓需唔需要影張x光睇清楚

明白

「凡合乎理性的東西都是現實的，凡現實的東西都是合乎理性的」

你等得既話，排政府

我係蛀牙至痛到訓唔到覺去剝

Thx

你岩，駁吾刀

以後上返支那搞，唔好到出事先要香港啲醫生同你執屎。
祝你好運

出了四隻，完全沒問題，刷牙都刷到

慶幸自己由細到大棚牙都冇乜事

平時唔會發作

但食甜野就會黎料(平時好少食甜野)

見又唔太影響到生活就無理

不過發作果陣真係好難頂,好想拎個鎚仔打爆隻牙

剝左佢簡直係人生中一個最正確既選擇

牙醫話你要剝咪就係因為你個情況係有需要剝囉
我嗰隻瞓低咗冇露出而又頂唔到正常牙
牙醫話唔覺得痛就由得佢

你真係好撚勇武

係喎，唔記得唔剝會死，即刻剝先

3500，然後上面果隻輕輕搖兩野剥既收1500
另一邊突出唔駛開刀下面果隻2500
3隻加埋7500

建議快啲剥，你舊錢除番剩餘既人生越長就越抵
因為剥完真係爽好多又唔駛煩。

成日畀人話我哋呃錢 慘

最麻煩係上面兩隻冇事 下面兩隻打橫
但話剝左下面 上面會越生越長都要剝...
最後一隻都冇剝

我都係呀，睇住牙醫係咁大力禁，大力chok咁整碎我隻牙，第一次嚇到唔敢郁。第二次去已經好自在

師兄係白卡定點
初時都有少少嬲，但睇睇下又覺得幾好笑，支持你繼續講偉論

自從生左智慧齒食咩都會攝牙罅
牙籤仲緊要過枝叉

邊間u？9衝去報讀先

無智慧齒

好聲好氣都要死全家，你好大壓力？

因為牙其實唔係你想像中咁穩固
一拳都打得甩既話，長年累月咁推點會冇事？

屌你啦好聲好氣，你自己講買電話之後我quote就話我以己度人，你弱智？

老豆老母睇左佢好多年 好細過帶過我去睇先一直搵佢
試過香港同大陸睇2,3個牙醫 話有兩隻牙一定要剝同種牙
前後加埋要幾皮野
但佢反而話試下用唔剝方法先 最後洗左三千左右搞掂
貪佢夠老實 唔會呃錢

岩岩生個隻痛 應該係出牙既痛
如果無晚晚專登刷智慧齒個位 好易會蛀 最麻煩係會蛀埋隔離隻大牙
同埋你唔知佢幾時會再生出啲 推郁你排牙
所以牙醫係建議打橫生既/無位生既 一律剝
廢時到後期成排牙郁晒/大牙蛀晒 先黎剝（手尾分分鐘仲長）

一隻都$5000
睇嚟可以開另一個牙醫剝牙報價post

深圳怕怕

thanks!!

我個隻真係刷唔到
蛀Q咗,所以要剝..

智慧齒打橫生 生得好衰既話 係要開刀 所以有機會$5000係正常

我一個月前剝完

因為智慧齒同最入果隻大牙中間條lar會攝嘢食 好臭

開呢個post就係因為佢講得好曖昧
都係嗰啲容易刷唔乾淨，蛀牙好麻煩，最後加多句「你考慮下啦」，搞到成件事好似唔係真係有需要咁

都真係，早剝早享受

開刀
同埋剝下面$5000 好似係公價黎

同埋佢手勢又好，5分鐘都唔使
又好得快
再剝都會搵返佢...

打橫生要剝係好高風險
手勢唔好搞到神經線會影響一生

一樣

蛀左不特止，橫生斜生隊穿左前面果隻，隊住前面果隻刷唔到搞到前面蛀埋

智慧齒食撚屎

見到佢成頭汗

試過智慧齒痛既人 就會知係咪有需要 因為真係會痛到想死

之前好似你咁諗，
結果蛀咗隻大牙
自己諗啦

打橫生果隻頂到有條坑，之前痛到痴線
4000幾蚊搞掂爽到仆街

客觀評論姐，4000可能你跌咗都唔覺，或者照你價值觀睇係值
但係我屌你老母我可以唔係咁諗㗎嘛，個世界奉撚旨係你啱人哋錯？我邊柒句屌你祖宗十八代呀？
你唔認同我對你嘅判斷我可以改呀，我而家好撚唔妥你無啦啦要死全家喎，你改唔改呀？

我係打橫生所以要剝 好易藏食物係中間

你講就柒架啦

當大大粒嘅智慧齒慢慢生出嚟
而你口腔內位置不足
原本一棚好整齊嘅牙都會被唔係推到亂晒 變輕微哨牙
利申 我就係咁 所以剝晒4隻再去箍牙

我剝過一隻 6千蚊
打橫生 仲蛀到爛左 又近神經線

有d生係牙肉裏面，仲未生出黎，點刷牙

$5000 唔算貴Lo

我自己無剝
YouTube 大把剝牙片
咁都唔明？

我係下面果隻打橫生，發炎又發燒，冇得唔剝。

你睇返我覆牙醫先生，再睇返自己句「條友唔明」，再吞返自己粒膠啦

蛀撚埋側邊個隻個陣你唔好喊

利伸:喊左

刷牙都係
你睇下幾千年d死人骨頭仲有排牙
你日日刷牙反而會有蛀牙

推呢邊

攬炒巴：推twitter!推twitter!推twitter!

咁係你無常識啫
有d人係會太迫而整損牙肉，因為智慧齒係多出黎既牙
咁你話有無需要剝

牙齒都要搵生意嘅
真係有影響先剝啦，你問清楚係”可能有咁嘅情況”定係
“而家有咁嘅情況”
因為佢話”而家有咁嘅情況”, 身為醫生嘅佢係要負責

上面兩隻向外生，熱氣少少即刻刮口腔內側痛到懷疑人生
下面兩隻向前生，頂爆前面隻牙仲要餐餐清殘渣

岩岩剝埋第4隻拆左線都仲有個窿要慢慢等埋口

我記得之前聽過
古代啲人好早甩牙 所以佢哋啲智慧齒就可以有位生

蛀撚到要前面果隻要杜牙根，甚至差到要剝再種牙就真係想死

樓主可以睇下種牙係點種

當你隻牙開始痛既時候你就唔會咁諗

未剥前都試過用牙線將隻橫生既抬番正，不過抬少少都痛

同埋橫生真係唔駛諗，早剥早享受。剩係唔再攝肉攝食物落去已經爽好多。

唔知點解以前可以忍受到咁多年

同埋神經線唔會生咁前。我剥前都google過，真係生得好衰好入先會影響神經線。

仲好記得剥咗後因為前面隻大牙被頂住咁耐。剥完智慧齒無野頂住鬆鬆地。

之後牙醫話小心唔好太用力然後會生番實。
一年後依家每日都好爽，仲覺得口內空間闊咗。無口臭

一撚樣 佢橫生只係出一半
頂住前面隻大牙根本刷唔撚到

公司有牙醫保，$1都唔使比。試下轉工

就算要比錢，呢D錢都無得慳，剝晒4隻都係一萬左右啫

如果佢生歪咗或者訓低咗而你選擇唔剝嘅一係就推到成副牙歪哂
一係就隔幾個月發炎一次

嫌貴咪去排政府囉，平過上深圳，只係隨時要排3-5年

智慧齒打橫生好L痛

我試過蛀咗可以要求唔剝補返

私家叫我剝,但話幫我唔到,
去到公家又話,又話其實唔洗剝

3粒智慧齒都生得整齊 依家有粒生緊 都係齊

過30都無智慧齒係咪就唔會生

古代人會唔會生智慧齒
生咪大獲

前日先剝完
落咗麻醉藥剝果陣都仲係痛

隻牙完全打橫生 用嗰邊黎食野有時會痛 冇得唔剝

一直有少少口臭問題，但無理到以為係身體唔好
早幾次洗牙，分別2個牙醫都話要剝，考慮咁咗大半年先去剝，因為隻牙生得唔好要5千
剝完好爽，易清潔好多，無晒口臭
用起自己身體到都係快d 解決好

一定要剝啦
特別係橫生嗰啲

頂住係咪一定會痛

我天生少一隻 得3隻。上面2隻未出 下面有嗰邊剝咗隻大牙 而家隻智慧齒出得幾好。

樓主思維 電話錢>>>>>>>>>自己健康

咁樣算唔算直線表明佢自己係賤命一條

我正常打直生 食野個陣牙骹位都會痛 一擘大口食野就痛
好彩上面兩隻唔洗蚊下面兩隻生得太大太畸形要開刀唔見左一皮野

就係唔痛先驚，頂到前面移咗位都唔覺，發現就遲

剝係因為痛咗一個月先發現蛀到冇咗一半
如果唔係蛀牙嘅話牙醫話唔夠位生冇影響就唔洗剝
上顎嗰兩隻就好正常夠位

無蛀 牙醫叫我唔使剝

正常出到可以由佢，到佢真係痛先搞...如果側生，真係要盡早剝，我有兩隻大牙畀側生智齒對死o左...

我都係喎
下面兩隻打橫無位出
但又無事無幹
牙醫叫我唔使搞

生晒四隻 全部靚仔唔使攪
一日刷一次牙

on9
細個比老母貪平帶咗去支那杜牙根幾百蚊
過幾年要執手尾洗咗萬幾兩萬蚊

頂到打唔開個口 痛到刷唔到牙食唔到野
先會去剝

睇負評都知你呢句先係廢話

我廿幾年冇刷牙都冇蛀牙 最多沖涼用水哴下

幾十歲人都未見有跡象會生智慧齒

拉